路經旺角遭警毆 和解獲賠19萬稱警禁錮 傘運途人再告一哥

路經旺角遭警毆 和解獲賠19萬
稱警禁錮 傘運途人再告一哥

要聞

【本報訊】2014年傘運期間，油漆工人梁偉文行經旺角時遭警方無理拘控，他因被捕時受傷而向警務處處長索償，去年與警方和解獲賠19萬元。梁指警方將他非法禁錮在警署，明知無證據仍惡意檢控他，他向投訴警察課錄口供，但拖拉大半年警方仍未完成調查。梁前日再次入稟高等法院，控告警隊一哥濫用職權。梁昨接受訪問說，他有片段證明警察毆打他，若仍不行動，「我點對得住其他俾差人打嘅受害者？」

記者：黃幗慧

梁偉文指若不控告警方無理拘控，「我點對得住其他俾差人打嘅受害者？」王心義攝

案發於2014年11月30日，有市民在旺角一帶「鳩嗚」，原告梁偉文（33歲）與朋友路經卻被捕，左手手指被警員嚴重扭傷，左手手腕骨折，左手及背部有腫傷，雙眼微絲血管破裂。梁昨接受訪問時指，警方指他襲警，但根本沒證據，雖然最終獲撤控，但足以影響他的聲譽。他說有電視新聞指他衝出馬路，令人以為他是滋事分子，而他的同事中很多都是反佔中者，令他受盡冷言冷語。

警務處長盧偉聰日前遭入稟，就警方於傘運時涉濫用職權索賠。資料圖片

「唔係打完人賠錢 市民就收聲」

梁於去年8月公開與警就受傷索償案和解後，同月底獲警方邀請到投訴警察課，就警方使用暴力落口供，但事件拖延至今仍在調查中。他認為警方「hea緊我」，促使他再次入稟。他說：「只要佢哋同我講番一句對唔住，承認自己當晚做錯咗，我就可以完㗎啦成件事，唔追究落去。」不過，警方從沒致歉。梁說他有警察打他的片段，若仍不行動，以示警方無理拘控，「我點對得住其他俾差人打嘅受害者？」他要讓警方知道「唔係立亂打完人，政府賠番筆錢之後，市民就會收聲囉」。他已有心理準備，若輸官司要賠訟費，他隨時會破產。

根據入稟狀，案發當晚約11時，梁行經旺角彌敦道時，突遭高級警員盧志培及警員謝勝金（均為譯音）從行人路扯到馬路，推在地上，警員指梁襲警，將他拘捕及帶返觀塘警署。12月3日，女高級督察余凱玲（譯音）落案起訴梁。案件於2015年1月21日提訊，律政司向梁撤控。

梁指警方明知他沒有襲警仍起訴他，是惡意檢控；警方在無合理懷疑下，拘捕及扣留梁，是將他非法禁錮。梁認為警方檢控他的目的在於傷害他，實是濫用職權，故要求警務處處長賠償。

律師余仲賢接受查詢時指，梁是否一事兩告，要視乎梁去年與警方的和解協議內容，但在旺角被捕時受傷，與在警署遭非法禁錮是兩件事，兩者沒有衝突，可再索償。但余稱如果和解協議與本案索償的事件重複，律政司或申請剔除本案申索。

案件編號：HCA708/17

梁偉文指若不控告警方無理拘控，「我點對得住其他俾差人打嘅受害者？」王心義攝

18.9 萬洗晒未?